[
	{
	"question":"पहाडी प्रदेशले कुल क्षेत्रफलको कति प्रतिसत भूभाग ओगटेको छ ?",
	"optionA":"48%",
	"optionB":"78%",
	"optionC":"68%",
	"optionD":"58%",
	"correctAns":"68%"
		 },
		 {
	"question":"Antarctica महादेशको सबै भन्दा अग्लो हिमाल कुन हो ?",
	"optionA":"Mount McKinley",
	"optionB":"Mount Kosciuszko",
	"optionC":"Mount Aconcagua",
	"optionD":"Vinson Massif",
	"correctAns":"Vinson Massif"
		 },
		 {
	"question":"तल दिएका मध्ये कोशी अञ्चलमा पर्ने जिल्ला कुन हो ?",
	"optionA":"कास्की",
	"optionB":"सुनसरी",
	"optionC":"मकवानपुर",
	"optionD":"झापा",
	"correctAns":"सुनसरी"
		 },
		 {
	"question":"Janakpur अञ्चलको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Malangwa",
	"optionB":"Janakpur",
	"optionC":"Kathmandu",
	"optionD":"Birgunj",
	"correctAns":"Janakpur"
		 },
		 {
	"question":"जलबिदुत देहायको मध्ये कुन प्रविधीबाट उत्पादन गरिन्छ ?",
	"optionA":"माथिका सबै",
	"optionB":"Storage Reservior System",
	"optionC":"Run of river system",
	"optionD":"Canal drop system",
	"correctAns":"माथिका सबै"
		 },
		 {
	"question":"Which is the Capital of Cambodia?",
	"optionA":"Ottawa",
	"optionB":"Djibouti",
	"optionC":"Phnom Penh",
	"optionD":"Brazzaville",
	"correctAns":"Phnom Penh"
		 },
		 {
	"question":"सप्तगण्डकीको सबभन्दा लामो नदि कुन हो ?",
	"optionA":"नारायणी",
	"optionB":"बुडीगण्डकी",
	"optionC":"कालीगण्डकी",
	"optionD":"सानो भेरी",
	"correctAns":"कालीगण्डकी"
		 },
		 {
	"question":"Which is the second largest Desert in the world?",
	"optionA":"Thar",
	"optionB":"Arabian",
	"optionC":"Sahara",
	"optionD":"Gobi",
	"correctAns":"Arabian"
		 },
		 {
	"question":"तराई प्रदेशले कुल क्षेत्रफलको कति प्रतिसत भूभाग ओगटेको छ ?",
	"optionA":"13%",
	"optionB":"17%",
	"optionC":"32%",
	"optionD":"28%",
	"correctAns":"17%"
		 },
		 {
	"question":"ऋणमोछ्य दह कुन जिल्लामा पर्दा छ?",
	"optionA":"Dang",
	"optionB":"Jumla",
	"optionC":"Dolpa",
	"optionD":"Mugu",
	"correctAns":"Mugu"
		 },
		 {
	"question":"पृथ्वीको बाहिरी भागलाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"वायुमण्डल",
	"optionB":"केन्द्रमण्डल",
	"optionC":"मध्यमण्डल",
	"optionD":"स्थलमण्डल",
	"correctAns":"स्थलमण्डल"
		 },
		 {
	"question":"तल दिएको मध्ये Dhawalagiri अञ्चलमा पर्ने जिल्ला कुन हो ?",
	"optionA":"Kaski",
	"optionB":"Myagdi",
	"optionC":"Gorkha",
	"optionD":"Palpa",
	"correctAns":"Myagdi"
		 },
		 {
	"question":"करुवाको लागि पाल्पा प्रख्यात छ भने जुनारको लागि कुन ठाउँ प्रख्यात छ?",
	"optionA":"Sindhuli",
	"optionB":"Okhaldhunga",
	"optionC":"Morang",
	"optionD":"Kathmandu",
	"correctAns":"Sindhuli"
		 },
		 {
	"question":"तल दिएको मध्य Narayani अञ्चलमा पर्ने जिल्ला कुन हो ?",
	"optionA":"Chitwan",
	"optionB":"Tanahun",
	"optionC":"Nawalparasi",
	"optionD":"Gorkha",
	"correctAns":"Chitwan"
		 },
		 {
	"question":"तल दिएको मध्य कुन जिल्ला सगरमाथा अञ्चलमा पर्दछ ?",
	"optionA":"Khotang",
	"optionB":"Ramechhap",
	"optionC":"Rasuwa",
	"optionD":"Syangja",
	"correctAns":"Khotang"
		 },
		 {
	"question":"Which is the Capital of Hungary?",
	"optionA":"Nairobi",
	"optionB":"Budapest",
	"optionC":"Tehran",
	"optionD":"Port-au-Prince",
	"correctAns":"Budapest"
		 },
		 {
	"question":"Okhaldhunga जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Siraha",
	"optionB":"Triyuga",
	"optionC":"Rajbiraj",
	"optionD":"Okhaldhunga",
	"correctAns":"Okhaldhunga"
		 },
		 {
	"question":"तल दिएको मध्य Narayani अञ्चलमा नपर्ने जिल्ला कुन हो ?",
	"optionA":"Parsa",
	"optionB":"Bara",
	"optionC":"Bardiya",
	"optionD":"Makawanpur",
	"correctAns":"Bardiya"
		 },
		 {
	"question":"Kathmandu जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Bharatpur",
	"optionB":"Kathmandu",
	"optionC":"Bardiya",
	"optionC":"Bhaktapur",
	"correctAns":"Kathmandu"
		 },
		 {
	"question":"संसारको सबै भन्दा ठुलो Railway Platform कहाँ छ ?",
	"optionA":"Brazil",
	"optionB":"India",
	"optionC":"China",
	"optionD":"USA",
	"correctAns":"India"
		 },
		 {
	 "question":"बौद्ध धर्मका प्रर्वकता को हुन् ?",
	"optionA":"गौतम बुद्ध",
	"optionB":"फाल्गुनन्द",
	"optionC":"जनक",
	"optionD":"महमद फैगक्बर",
	"correctAns":"गौतम बुद्ध"
		 },
		 {
	"question":"बैदिक कालमा प्रमुख बाली हरु के के थिए ?",
	"optionA":"धान र जौ",
	"optionB":"धान र मकै",
	"optionC":"कोदो र फापर",
	"optionD":"गहु र जौ",
	"correctAns":"गहु र जौ"
		 },
		 {
	"question":"गौतम बुद्धले ज्ञानको प्रचार कुन ठाउँमा गरे ?",
	"optionA":"भारतको काशी",
	"optionB":"भारतको गया",
	"optionC":"भारतको सारनाथ",
	"optionD":"भारतको बनारस",
	"correctAns":"भारतको सारनाथ"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको इतीहासमा 'बहादुर समसेर जंग' पदवी पाउने ऐतीहासिक व्यक्ति को हुन् ?",
	"optionA":"जंगबहादुर राणा",
	"optionB":"बलभद्र कुँवर",
	"optionC":"भीमसेन थापा",
	"optionD":"पृथ्वीनारयण शाह",
	"correctAns":"पृथ्वीनारयण शाह"
		 },
		 {
	"question":"इस्लाम धर्मका प्रवर्तक को हुन् ?",
	"optionA":"पौगम्बर मोहमद",
	"optionB":"यशु",
	"optionC":"गुरु नानक",
	"optionD":"महाबिर",
	"correctAns":"पौगम्बर मोहमद"
		 },
		 {
	"question":"युवक कबि भन्ने उपनाम कसको हो ?",
	"optionA":"सिद्धिचरण श्रेष्ठ",
	"optionB":"मोतीराम भट्ट",
	"optionC":"रामेशोर चलिशे",
	"optionD":"पृथ्वीनारयण शाह",
	"correctAns":"मोतीराम भट्ट"
		 },
		 {
	"question":"हिन्दूहरुको पवित्र ग्रन्थ महाभारतमा कतिवटा पर्वहरु रहेका छन् ?",
	"optionA":"22 पर्व",
	"optionB":"15 पर्व",
	"optionC":"10 पर्व",
	"optionD":"18 पर्व",
	"correctAns":"18 पर्व"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा कति परिवारका भाषा बोलिन्छन ?",
	"optionA":"५",
	"optionB":"४",
	"optionC":"३",
	"optionD":"६",
	"correctAns":"४"
		 },
		 {
	"question":"नेपालले कहिले सम्म बालविबाह अन्त्य गर्ने प्रतिबद्दता जनाएको छ ?",
	"optionA":"सन् २०२४",
	"optionB":"सन् २०२२",
	"optionC":"सन् २०२०",
	"optionD":"सन् २०१९",
	"correctAns":"सन् २०२०"
		 },
		 {
	"question":"आदि कवि भन्नाले के बुझिन्छ ?",
	"optionA":"पहिलो कवि",
	"optionB":"आँसु कवि",
	"optionC":"भाषा कवि",
	"optionD":"अन्तिम कबि",
	"correctAns":"पहिलो कवि"
		 }
]